\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel} % For Russian language support
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\title{Пример научной статьи}
\author{Автор}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{Введение}
Научная статья представляет собой документ, в котором излагаются результаты исследований, анализируются различные аспекты определенной темы или проблемы. Введение является важной частью статьи, так как оно знакомит читателя с темой, целями и задачами исследования. В этой статье мы рассмотрим основные принципы построения научных текстов и особенности их оформления.

В современном научном сообществе особенно важна четкая структура публикаций, которая позволяет эффективно передавать информацию и обеспечивает возможность проверки результатов другими учеными. Введение должно содержать краткий обзор существующих работ в данной области, обоснование актуальности темы и формулировку цели исследования.

\section{Основная часть}
Основная часть статьи обычно включает в себя теоретический анализ, методы исследования, описание экспериментов и полученные результаты. В зависимости от специфики исследования, основная часть может быть разделена на несколько разделов и подразделов.

Одним из важных аспектов научной работы является корректное цитирование предыдущих исследований. Это позволяет читателю понять контекст исследования и найти дополнительную информацию. Также важно соблюдать академическую этику и избегать плагиата.

\section{Заключение}
Заключение представляет собой итоговую часть статьи, в которой подводятся итоги исследования, формулируются основные выводы и могут быть предложены направления для дальнейших исследований. В заключении также можно оценить достигнутые результаты и обозначить возможные ограничения проведенного исследования.

В заключение можно отметить, что написание научных статей требует строгого соблюдения определенных стандартов и форматов. Это обеспечивает доступность информации для научного сообщества и способствует развитию науки. Правильное оформление статьи, включая введение и заключение, играет важную роль в восприятии работы научным сообществом.

\end{document}